%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

%
% LaTeX layoutfile for my bachelor thesis
%

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{thesis}
    [2011/09/08 v0.2 LaTeX Package für DHBW Berichte]

% KOMA Script Options
\KOMAoption{DIV}{calc}
\KOMAoption{BCOR}{4mm}
\KOMAoption{parskip}{half}

%% extra packages
\RequirePackage[ngerman]{babel} %% It's a german Document
\RequirePackage{fontspec}       %% Load modern Mac fonts
\RequirePackage{xltxtra}        %% Some fixes/extras for fontspec
\RequirePackage{xunicode}       %% Unicode Character Macros
\RequirePackage{enumitem}       %% Better emuerate and itemize
\RequirePackage{graphicx}       %% Package for image support
\RequirePackage{listings}       %% Package for Source Code listings
\RequirePackage{enumitem}       %% Better enumerate, itemize and description
\RequirePackage{makeidx}
\RequirePackage{tabularx}
\RequirePackage{multirow}
\RequirePackage[table]{xcolor}
\RequirePackage{framed}
\RequirePackage{caption}
\RequirePackage{float}
\RequirePackage{newclude}
\RequirePackage{ccicons}
\RequirePackage{verse}          %% Package for Poems :-)
\RequirePackage{url}            %% Provides the \usr ctrl-sequence
\RequirePackage[printonlyused]{acronym}

\RequirePackage[
    babel,
    german=quotes]{csquotes}

\RequirePackage[
    style=alphabetic-verb,
    sorting=nty,
    backend=bibtexu]{biblatex}

\RequirePackage[
    colorlinks=false,
    breaklinks=true,
    pageanchor=true,
    hyperindex=true,
    hyperfootnotes=true,
    bookmarks=true,
    linktocpage=true,
    pdfborder={0 0 0}]{hyperref}

\urlstyle{same}

%% FONT settings
\defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase} 
\setmainfont[
    Mapping=tex-text,
    Extension=.otf,
    UprightFont= *-regular,
    BoldFont=*-bold,
    ItalicFont=*-italic,
    BoldItalicFont=*-bolditalic,
]{texgyreheros}

%% package options
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf}
\graphicspath{{_pics/}}
\makeindex

%% Colors for the listing packet
\definecolor{keywords}{RGB}{255,0,90}
\definecolor{comments}{RGB}{60,179,113}

%% options for the listing packet
\lstloadlanguages{sh,C,Python}
\lstset{numbers=left,               % Ort der Zeilennummern
        numberstyle=\tiny,          % Stil der Zeilennummern
        numbersep=5pt,              % Abstand der Nummern zum Text
        tabsize=4,                  % Groesse von Tabs
        extendedchars=true,         %
        breaklines=true,            % Zeilen werden Umgebrochen
        frame=b,                    % Rahmenstyle
        showspaces=false,           % Leerzeichen anzeigen ?
        showtabs=false,             % Tabs anzeigen ?
        %xleftmargin=17pt,
        %framexleftmargin=17pt,
        %framexrightmargin=5pt,
        %framexbottommargin=4pt,
        showstringspaces=false,             % Leerzeichen in Strings anzeigen ?
        basicstyle=\scriptsize\ttfamily,    % Standardschrift
        %keywordstyle=\color{keywords},
        %commentstyle=\color{comments}\emph,
        commentstyle=\emph,
        stringstyle=\ttfamily,
}

\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox[cmyk]{0.43, 0.35, 
    0.35,0.01}{\parbox{\textwidth}{\hspace{15pt}#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white,
    singlelinecheck=false, margin=0pt, font={bf,footnotesize}}

%% some new commands to set needed variables
\newcommand\setTitel[1]{\gdef\@Titel{#1}}
\newcommand\setUntertitel[1]{\gdef\@Untertitel{#1}}
\newcommand\setAutor[1]{\gdef\@Autor{#1}}
\newcommand\setMatrikelNummer[1]{\gdef\@MatrikelNummer{#1}}
\newcommand\setStudiengang[1]{\gdef\@Studiengang{#1}}
\newcommand\setAbschluss[1]{\gdef\@Abschluss{#1}}
\newcommand\setKursbezeichnung[1]{\gdef\@Kursbezeichnung{#1}}
\newcommand\setFirmenName[1]{\gdef\@FirmenName{#1}}
\newcommand\setBetreuerFirmaA[1]{\gdef\@BetreuerFirmaA{#1}}
\newcommand\setBetreuerFirmaB[1]{\gdef\@BetreuerFirmaB{#1}}
\newcommand\setBetreuerDHBW[1]{\gdef\@BetreuerDHBW{#1}}
\newcommand\setBerichtsTyp[1]{\gdef\@BerichtsTyp{#1}}
\newcommand\setAbgabeDatum[1]{\gdef\@AbgabeDatum{#1}}
\newcommand\setDauer[1]{\gdef\@Dauer{#1}}

%% newcommand for setting the PDF Options for the hyperref package
\newcommand\setpdfoptions{
    \hypersetup{
        pdftitle={\@Titel},
        pdfauthor={\@Autor},
        pdfkeywords={\@BerichtsTyp}
    }
}

%%  new commands for the titlepage and the declaration
\newcommand\maketitlepage{
\begin{titlepage}

\begin{center}
\vspace*{-2cm}
\includegraphics[width=4cm]{imko-logo.pdf}
\hfill
\includegraphics[width=4cm]{dhbw-logo.pdf}\\[2cm]
{\Huge\bfseries \@Titel}\\[0.7cm]
{\Large \@Untertitel}\\[3.5cm]
{\Huge\scshape \@BerichtsTyp}
\end{center}

\vfill

{\large \noindent für die Prüfung zum}\\[0.5cm]
{\Large \@Abschluss}\\[0.5cm]
{\large des Studienganges \@Studiengang}\\
{\large an der \textbf{Dualen Hochschule Baden-Württemberg Karlsruhe}}\\
{\large von \textbf{\@Autor}}\\[1cm]
{\large Abgabedatum: \@AbgabeDatum}

\vspace{1cm}

\noindent\begin{tabular}{|l@{\hspace{2cm}}l}
    Bearbeitungszeitraum            & \@Dauer           \\
    Matrikelnummer                  & \@MatrikelNummer  \\
    Kurs                            & \@Kursbezeichnung \\
    Ausbildungsfirma                & \@FirmenName      \\
    Betreuer der Ausbildungsfirma   & \@BetreuerFirmaA  \\
    ~                               & \@BetreuerFirmaB  \\
    Gutachter der Studienakademie   & \@BetreuerDHBW
\end{tabular}
\end{titlepage}
}

\newcommand\makedeclaration{
\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{framed}
\begin{center}
\Large\bfseries Erklärung
\end{center}

\noindent
Gemäß §16 (3) der \enquote{Studien- und Prüfungsordnung für den
Studienbereich Technik} vom 01.11.2007.\\

\noindent
Ich habe die vorliegende Bachelorarbeit selbstständig verfasst und
keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet.

\vspace{3cm}
\noindent
\underline{\hspace{6cm}}\hfill\underline{\hspace{6cm}}\\
Ort,~Datum\hfill Unterschrift\hspace{4cm}
\end{framed}
}

% vim: set tabstop=2 softtabstop=2 shiftwidth=2 expandtab:
